［要不是中國］日人來台暴增！一月破16萬人次 成長25%

觀光模式逐漸改變！觀光局統計，陸客有減少趨勢，去年跟同期比較負成長22%，反觀則是日本遊客暴增，一月份就突破16萬人次。不只日本人愛來台灣，台灣人也愛去日本，日本觀光局就統計，台灣旅客到日本的人次增加到456.4萬，是日本的第三大外國旅客來源國。

國外旅客喜愛來台旅遊，但陸客有減少趨勢，跟去年跟同期比較負成長22%，反觀日本遊客暴增，一月突破16萬人次，較去年同期成長25%。觀光局長周永暉表示，來台數的結構已經做轉型，日本、韓國以東北亞為主的話是占30%，東南亞為主的部分也突破將近220多萬，比例上也達到25%。

不只外國人來台灣旅遊，日本觀光局也統計，台灣旅客赴日人次增加到456.4萬，較去年同期成長9.5%，僅次於大陸、南韓，是日本的第3大外國旅客來源國。而以往台灣旅客到日本是玩東京，但現在到大阪旅遊的旅客也慢慢增加，消費購物模式逐漸改變。

日本觀光局分析，台灣人入境日本持續成長，原因就在於夏季包機班次增加加上郵輪業者積極開出台日航線，多家航空增開高雄直飛日本的班機也是原因之一。觀光局企劃組副組長林佩君說，發現日本市場的成長更顯著，日本市場在今年一月份人次已經突破16萬人次，整個成長率突破25%。

台灣人愛去日本，日本到台灣的旅客也逐年增加，同步帶來觀光效益。

點解d人咁鐘意去大板

香港都多咗日本人嚟

感受到
多返唔同國藉既人

台灣咁垃圾
有乜好去

黎啦黎啦分化撚

我住中環，係一堆堆日韓旅客

日台友好

應該之前見支那客少咗 所以開發其他market

傷害中國人民感情

特別係韓國遊客多左好多，周街都見到

完全諗唔明

琴日去完九份 十份周街都係日本人講日文多過講韓文
即刻空氣都清新咗 人都舒服啲 九份仲要勁迫 唔小心hi到o的日本妹真係爽撚死

Hi到gakki BB

臺日不嬲好friend

你有平機票去日韓，人地一樣有平機票過來

住西營盤真係超多遊客，韓國特別多

鬼佬都唔少，上半山果堆貴價餐廳仲多

成個社區有生氣過以前

之前有連登仔話台灣人好似住喺第三世界咁去旅行都無錢去嘅喎

韓國人好崇港
d節目都成日介紹香港
尤其係上一輩個d個個都睇香港電影、聽香港歌大

反而係香港人崇韓先諗唔明

日本既香港旅客人均消費全世界最高

同埋都一車車人黎香港讀書，係真係讀四年個種，唔係exchange
除左中國外，最多既外國學生就係韓國人
韓國人對香港係有情義結

韓國少左啦
早一兩年成個旺角都係講韓文既後生仔

上年9月去完台北
食飯總有一兩枱日本妹
有d遊客先去既舖頭就差唔多成間舖都係日本人
好撚正